<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Macroeconomia on AZUL</title>
    <link>/categories/macroeconomia/</link>
    <description>Recent content in Macroeconomia on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/macroeconomia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Medindo a inércia da inflação brasileira com Rolling Window Regression</title>
      <link>/2019/09/20/inercia-inflacao-rolling-window/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/20/inercia-inflacao-rolling-window/</guid>
      <description>Eu confesso que tenho certa preguiça de macroeconomia, mas gosto bastante de econometria e programar exercícios de estimação. Dia desses me veio à mente Rolling Window Regression. Estimamos coeficientes de um modelo dentro de uma subamostra dos dados, movemos a subamostra em paralalo para um momento posterior no tempo e reestimamos o modelo. O que sai daí é uma série temporal de coeficientes estimados - efetivamente um processo estocástico porque é uma sequência de variáveis aleatórias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Time Domain Iteration: mais programação dinâmica (Ou: como modelar firesales)</title>
      <link>/2019/05/13/time-domain-iteration-mais-programa%C3%A7%C3%A3o-din%C3%A2mica/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/05/13/time-domain-iteration-mais-programa%C3%A7%C3%A3o-din%C3%A2mica/</guid>
      <description>Em posts anteriores eu apresentei uma maneira de resolver o problema:
\[\max \displaystyle \sum_{t=0}^\infty \beta^t u(C_t) \text{ sujeito a uma restrição orçamentária}\]
O método que eu apresentei se valia de reescrever o problema como um problema recursivo usando a função valor, um método que também recebe o nome de Bellman Operator, devido a Richard Bellman, o desenvolvedor original da ideia. O método também é chamado de value function iteration, já que a cada iteração do algoritmo nós mudamos a aproximação da função valor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificação em VAR e Price Puzzle I</title>
      <link>/2018/10/07/identifica%C3%A7%C3%A3o-em-var-e-price-puzzle/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/07/identifica%C3%A7%C3%A3o-em-var-e-price-puzzle/</guid>
      <description>O VAR (Vector Autoregression, em inglês; em tradução livre, autoregressão vetorial) é um método padrão em estudos empíricos em macroeconomia. VARs são simplesmente empilhamentos de variáveis nas quais estimamos uma autoregressão. Para solidificar a ideia, suponha que temos duas variáveis \(x_t,y_t\) em um vetor \(\mathbf{x_t} = (x_t \phantom{0} y_t)&amp;#39;\). Um VAR seria:
\[\mathbf{x_t} = C\mathbf{x_{t-1}} + \mathbf{u_t}\]
Onde \(C\) é uma matriz \(2 \times 2\) e \(\mathbf{u_t}\) é um vetor de choques, possivelmente correlacionados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explorando o Modelo de Solow com a ajuda do R</title>
      <link>/2018/09/11/solow/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/11/solow/</guid>
      <description>Em fevereiro de 1956 foi publicado no Quarterly Journal of Economics o trabalho A Contribution to the Theory of Economic Growth, de Robert Solow. Segundo o Google Scholar o paper acumulou cerca de 26000 citações de lá para cá e isso não deve ser uma grande surpresa.
Apesar de já existirem à época trabalhos importantes na área, como o de Ramsey (1928), Solow é quase um fundador da moderna teoria do crescimento econômico e por suas contribuições importantíssimas à essa literatura foi laureado com o Prêmio Nobel de Economia em 1987.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>