<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Variáveis Instrumentais on AZUL</title>
    <link>https://azul.netlify.app/tags/vari%C3%A1veis-instrumentais/</link>
    <description>Recent content in Variáveis Instrumentais on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2020, Pedro Cavalcante &amp; Daniel Coutinho; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://azul.netlify.app/tags/vari%C3%A1veis-instrumentais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Viés de Atenuação</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2020/04/24/vi%C3%A9s-de-atenuacao/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2020/04/24/vi%C3%A9s-de-atenuacao/</guid>
      <description>Esse é um desses posts curtos e simples, mas legalzinho. Surgiu de uma conversa minha com o Pedro e alguns de vocês já devem saber. É bem simples: suponha que você acha que na sua regressão x afeta y. O catch: você observa x com um erro, que é independente de x e do erro da regressão. A sua regressão vai sofrer com viés de atenuação. O parâmetro estimado vai ficar mais pŕoximo de zero, independente se ele é positivo ou negativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stranger things: Distribuição exata de IV em um exemplo extremamente simples</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2019/06/15/stranger-things-distribui%C3%A7%C3%A3o-exata-de-iv/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2019/06/15/stranger-things-distribui%C3%A7%C3%A3o-exata-de-iv/</guid>
      <description>Esse post é uma consequência direta de um paper citado pelo Marcelo Medeiros em aula. Agradeço a referência
Variáveis instrumentais (IV) são bastante utilizadas em economia para resolver o problema de endogenidade. Nós temos teoria assintótica para IV, que mostra que em condições bastante gerais IV converge. Mas a experiência mostra que IV pode ter um comportamento absolutamente aberrante, especialmente se você tem muitos instrumentos - curiosamente, um dos meus primeiros posts do blog foi sobre viés de IV com muitos instrumentos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Can&#39;t Get No Instruments: quando instrumentos são fracos</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2018/12/19/i-can-t-get-no-instruments-quando-instrumentos-s%C3%A3o-fracos/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2018/12/19/i-can-t-get-no-instruments-quando-instrumentos-s%C3%A3o-fracos/</guid>
      <description>(O título desse post é uma piada com o título do capítulo do Mostly Harmless Econometrics sobre instrumentos)
Variáveis instrumentais são amplamente usadas em econometria, por n motivos: erros nas variáveis, simultaneidade, viés de variável omitida, outras violações da hipótese usual de MQO \(E(u|\textbf{X}) = 0\), em uma regressão \(\textbf{y} = \textbf{X}\beta + \textbf{u}\). Encontrar bons instrumentos é notávelmente difícil, porque os instrumentos precisam obedecer a duas hipóteses: exogenidade e relevância.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viés de variáveis instrumentais</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2018/08/19/vi%C3%A9s-de-vari%C3%A1veis-instrumentais/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2018/08/19/vi%C3%A9s-de-vari%C3%A1veis-instrumentais/</guid>
      <description>Como prometido no post anterior, vamos usar simulação para testar algumas coisas. A primeira delas é um problema curioso e (relativamente) pouco explorado: o viés ao usarmos muitos instrumentos em variáveis instrumentais. O excelente Mostly Harmless Econometrics, de Angrist e Pischke, conta com uma discussão sobre o tema na seção 4.6.4 - não surpreendentemente chamada de Bias of 2SLS.
Antes, uma recapitulação sobre variáveis instrumentais (se você não aprendeu sobre variáveis instrumentais, qualquer livro básico de econometria vai falar sobre o tópico): suponha que você tem o modelo \(y =x\beta+e\) e você sabe que \(E(ex) \neq 0\) - ou seja, temos um problema de endogenidade.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
