<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ols on AZUL</title>
    <link>/tags/ols/</link>
    <description>Recent content in Ols on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/ols/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Medindo a inércia da inflação brasileira com Rolling Window Regression</title>
      <link>/2019/09/20/inercia-inflacao-rolling-window/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/20/inercia-inflacao-rolling-window/</guid>
      <description>Eu confesso que tenho certa preguiça de macroeconomia, mas gosto bastante de econometria e programar exercícios de estimação. Dia desses me veio à mente Rolling Window Regression. Estimamos coeficientes de um modelo dentro de uma subamostra dos dados, movemos a subamostra em paralalo para um momento posterior no tempo e reestimamos o modelo. O que sai daí é uma série temporal de coeficientes estimados - efetivamente um processo estocástico porque é uma sequência de variáveis aleatórias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comportamento de Random Walks</title>
      <link>/2019/06/10/var-random-walks/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/06/10/var-random-walks/</guid>
      <description>Um processo estocástico autoregressivo com \(1\) lag, doravante chamado de AR1, é, no caso simplificado em uma dimensão que eu abordarei aqui, descrito como:
\[y_t = \beta y_{t-1} + \mu_t\] Para algum \(y_o = c\) e, no caso com que lidaremos hoje, \(\beta \in \mathbb{R}\) e \(\mu_t \sim N(0, \sigma^2)\), logo vale que $[_t] = 0 $.
Variância e Esperança do Processo AR1 Esperança Vamos agora caracterizar o Valor Esperado e a Variância desse processo, assim como caracterizaríamos os dois primeiros momentos centrais de uma distribuição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificando algumas propriedades de Mínimos Quadrados com o R</title>
      <link>/2019/03/28/consistencia-assintotica-ols/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/28/consistencia-assintotica-ols/</guid>
      <description>Para você, bravo leitor que conseguiu superar o título horrível deste post e abriu o link, devo algo interessante. Já adianto que normalidade (assintótica) de um estimador não é lá o assunto mais empolgante do mundo. Fiz esse post pensando que esse tema faz parte da longa lista de assuntos tratados de maneira assustadoramente teórica em salas de aula pelo mundo. Consistência assintótica, convergência em distribuição e Teorema do Limite Central são excelentes conceitos para serem introduzidos com uma abordagem computacional, do ver acontecendo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>