<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Álgebra Linear on AZUL</title>
    <link>https://azul.netlify.app/tags/%C3%A1lgebra-linear/</link>
    <description>Recent content in Álgebra Linear on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2020, Pedro Cavalcante &amp; Daniel Coutinho; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://azul.netlify.app/tags/%C3%A1lgebra-linear/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Componentes Principais e decomposição de matrizes</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2020/09/07/componentes-principais-e-decomposi%C3%A7%C3%A3o-de-matrizes/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2020/09/07/componentes-principais-e-decomposi%C3%A7%C3%A3o-de-matrizes/</guid>
      <description>Em geral muitas coisas de Machine Learning são apenas truques de Algébra Linear. Isso nem sempre é explorado o suficiente, e então álgebra linear parece um mundo de abstrações em espaços vetoriais. No caso de Componentes Principais, o método se resume a Álgebra Linear, como eu pretendo explorar nesse post.
Componentes PrincipaisEu vou trabalhar no \(\mathbb{R}^2\) pra facilitar. A ideia de encontrar componentes principais é encontrar uma rotação dos dados que resuma melhor a variação deles em menos variáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas dinâmicos II: Expectativas racionais</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2020/01/17/sistemas-din%C3%A2micos-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2020/01/17/sistemas-din%C3%A2micos-ii/</guid>
      <description>Há muito tempo atrás eu escrevi sobre Álgebra Linear e sistemas dinâmicos. Lá, eu falava de um caso em que o sistema era \(x_t = Ax_{t-1}\), onde \(x_t\) era um vetor e \(A\) tinha que ter autovalores menores que 1 em módulo para garantir a estabilidade do sistema. Apesar de ser um caso bem interessante, muitas vezes em economia nós temos que lidar com expectativas e assumimos expectativas racionais - que pode ser definida de várias maneiras, mas a mais intuitiva é pensar que agentes não cometem erros sistematicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas Dinâmicos e Álgebra Linear</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2018/11/06/sistemas-dinamicos-e-algebra-linear/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2018/11/06/sistemas-dinamicos-e-algebra-linear/</guid>
      <description>Este é mais um post na linha de “como eu gostaria de ter sido apresentado à”. O tema de hoje é Algebra Linear. Este é um dos cursos que muitos alunos acham excessivamente abstrato, e portanto, inútil. De fato, eu tive um pouco desta sensação quando eu fiz o curso. A verdade está muito distante disso.
Suponha que nós temos um sistema de equações (lineares), e este sistema evolui ao longo do tempo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
