<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programação Dinâmica on AZUL</title>
    <link>/tags/programa%C3%A7%C3%A3o-din%C3%A2mica/</link>
    <description>Recent content in Programação Dinâmica on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
<<<<<<< Updated upstream
    <lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
=======
    <copyright>Copyright © 2008–2020, Pedro Cavalcante &amp; Daniel Coutinho; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
>>>>>>> Stashed changes
    
	<atom:link href="/tags/programa%C3%A7%C3%A3o-din%C3%A2mica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prog Dinâmica IIA</title>
      <link>/2018/11/14/prog-din%C3%A2mica-2a/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/11/14/prog-din%C3%A2mica-2a/</guid>
      <description>Em um post anterior, eu falei sobre a ideia básica de programação dinâmica, e como usamos ela para resolver problemas de otimização no tempo. Naquele post, eu tratei o caso sem incerteza. Este post vai tratar do caso com incerteza.
Vamos mudar um pouco o cenário: o nosso agente continua a maximizar a utilidade, mas dessa vez ele pode investir em um ativo que paga uma taxa de juros \(r\). A incerteza vem do salário dele, que passa a ser uma variável aleatória.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação Dinâmica IIB</title>
      <link>/2018/11/02/programacao-dinamica-ii-b/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/11/02/programacao-dinamica-ii-b/</guid>
      <description>No post passado eu falei sobre programação dinâmica para o caso com tempo finito. Se você não leu, leia: o resto do post não faz sentido sem ler a primeira parte. Vamos finalmente tratar de programação dinâmica em tempo infinito. Relembrando o nosso exemplo é o caso de um consumidor que tem que escolher quanto poupar. Formalmente, queremos resolver um problema do tipo:
\[Max \sum_{t=1}^{\infty} \beta^t u(c_t) \text{ sujeito a } k_{t+1} = (1-\delta)k_t + f(k_t) - c_t \]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação Dinâmica IIB</title>
      <link>/2018/11/02/programacao-dinamica-ii-b/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/11/02/programacao-dinamica-ii-b/</guid>
      <description>No (https://azul.netlify.com/2018/09/08/programacao-dinamica-i/)[post passado] eu falei sobre programação dinâmica para o caso com tempo finito. Se você não leu, leia: o resto do post não faz sentido sem ler a primeira parte. Vamos finalmente tratar de programação dinâmica em tempo infinito. Relembrando o nosso exemplo é o caso de um consumidor que tem que escolher quanto poupar. Formalmente, queremos resolver um problema do tipo:
$$Max \sum_{t=1}^{\infty} \beta^t u(ct) \text{ sujeito a } k{t+1} = (1-\delta)k_t + f(k_t) - c_t$$</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação Dinâmica I</title>
      <link>/2018/09/08/programacao-dinamica-i/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/08/programacao-dinamica-i/</guid>
      <description>Este é o primeiro de uma série de posts que eu pretendo fazer sobre um tema interessante, complicado e que usa programação pesadamente - o que faz dele um carro chefe para a proposta desse blog: programação dinâmica. O nome engana: apesar de usarmos ferramentas computacionais para resolver o problema, a programação dinâmica trata de problemas de otimização no tempo. O nosso objetivo final vai ser resolver um problema de um agente otimizando a sua utilidade no tempo sem uma data final - o tempo vai para o infinito - sujeito à alguma restrição de recursos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>