<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Microeconomia on AZUL</title>
    <link>/tags/microeconomia/</link>
    <description>Recent content in Microeconomia on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/microeconomia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Usando dados da RAIS e Análise de Sobrevivência para entender desemprego</title>
      <link>/2018/10/07/rais-cox-desemprego/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/07/rais-cox-desemprego/</guid>
      <description>Negros estão mais sujeitos à rotatividade de trabalhos? Se sim, isso se explica por variáveis observáveis como escolaridade ou não? E mulheres? Essas são questões muito comuns entre economistas do trabalho e podem ser atacadas de várias maneiras. Uma delas, que eu acho particularmente interessante, é com Análise de Sobrevivência.
Análise de Sobrevivência é um termo bem amplo para descrever modelos que servem para explorar tempo até que um evento de interesse aconteça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pouco de microeconomia, dualidade e R</title>
      <link>/2018/09/01/microeconomia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/01/microeconomia/</guid>
      <description>No meu segundo período da graduação em economia entrei em contato com a área que hoje me fascina, a cadeira era Teoria Micreconômica I. Ali tive um gostinho - à custa de algum sofrimento com listas e provas, confesso - do que é microeconomia. A cadeira tinha duas seções. A primeira era teoria da firma, a segunda, teoria do consumidor.
Estudamos os canônicos modelos neoclássicos de como uma firma escolhe sua planta e como um consumidor escolhe suas cestas de consumo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>