<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clustering on AZUL</title>
    <link>/tags/clustering/</link>
    <description>Recent content in Clustering on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2020, Pedro Cavalcante &amp; Daniel Coutinho; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/clustering/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Alguns pequenos problemas de clustering k-means</title>
      <link>/2018/08/19/problemas-clustering-k-means/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/19/problemas-clustering-k-means/</guid>
      <description>No meu último post mostrei como podíamos usar clustering \(k\)-means para tentar identificar - com relativo sucesso - cursos de medicina no ProUni. Hoje, ao contrário de mostrar um uso interessante de \(k\)-means, quero mostrar um problema do algoritimo relacionado a uma de suas hipoteses.
Hipoteses são ferramentas curiosas. Quem é familiarizado com economia sabe como a profissão as ama. Num geral, elas funcionam como foram concebidas: maneiras de tirar ruído e complexidade de uma questão que não são particularmente relevantes aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando clustering para identificar cursos no Prouni</title>
      <link>/2018/08/11/prouni-clustering/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/11/prouni-clustering/</guid>
      <description>Você provavelmente conhece alguém que se formou no ensino médio e foi fazer um infame cursinho pensando em uma aprovação numa graduação em Medicina. Pois é esperado, são cursos estranhamente competitivos e com as - de longe - maiores notas de corte. Por serem tão anômalos, podem ser um exercício interessante de classificação.
Vou expor brevemente a matemática por trás do processo de Clustering k-means, alguns problemas que surgem na hora de aplicar o algoritimo e aplica-lo em uma questão interessante de economia da educação, carrer choice.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>