<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ponto Fixo on AZUL</title>
    <link>https://azul.netlify.app/tags/ponto-fixo/</link>
    <description>Recent content in Ponto Fixo on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2020, Pedro Cavalcante &amp; Daniel Coutinho; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://azul.netlify.app/tags/ponto-fixo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Abordagem de Ponto Fixo para o Teorema de Perron-Frobenius Parte I: Dois Resultados Importantes</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-1/</guid>
      <description>Um Pequeno AvisoEste post é um pouco diferente do comum no blog. É definitivamente o mais longo até agora e provavelmente manterá esse título por um bom tempo porque ele foi lentamente concebido e escrito ao longo de 5 semanas de férias da faculdade. Nas minhas últimas férias optei por postar mais posts curtos e apesar de ter gostado da experiência de imersão que esse me proporcionou, não pretendo repeti-la tão cedo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Abordagem de Ponto Fixo para o Teorema de Perron-Frobenius Parte II: Demonstração e Verificação Computacional</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-2/</guid>
      <description>Um Pequeno AvisoEste post é - como o nome indica - uma continuação de outro. Sua leitura solitária pode fazer pouco ou nenhum sentido se o leitor não está familiarizado com os conceitos introduzidos na primeira parte.
Plano de VooNa primeira parte fomos apresentados a muita coisa então vale a pena refresca-las um pouco antes de entender para onde vamos. Primeiro conhecemos o conceito de ponto fixo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Teorema do Ponto Fixo de Banach e uma visualização no R</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2018/10/31/banach/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2018/10/31/banach/</guid>
      <description>Esse é meu primeiro post que se atreve a falar de matemática de maneira mais pura, não mais como uma língua que deixa mais fácil falar de modelos pra descrever economias e pessoas. Pode ser horrível, fiquei avisado desde já. Eu espero que qualquer aluno suficientemente motivado de Cálculo I consiga entender o assunto - mas não sei se sou bom professor, então fique de novo avisado.
O Teorema do Ponto Fixo de BanachAntes de entrar no enunciado do teorema elegante de que vou falar aqui, vamos começar com um exercício.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Teorema do Ponto Fixo de Banach e uma visualização no R</title>
      <link>https://azul.netlify.app/2018/10/31/banach/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://azul.netlify.app/2018/10/31/banach/</guid>
      <description>Esse é meu primeiro post que se atreve a falar de matemática de maneira mais pura, não mais como uma língua que deixa mais fácil falar de modelos pra descrever economias e pessoas. Pode ser horrível, fiquei avisado desde já. Eu espero que qualquer aluno suficientemente motivado de Cálculo I consiga entender o assunto - mas não sei se sou bom professor, então fique de novo avisado.
O Teorema do Ponto Fixo de BanachAntes de entrar no enunciado do teorema elegante de que vou falar aqui, vamos começar com um exercício.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
