<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AZUL</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Monte Carlo 101</title>
      <link>/2018/07/18/monte-carlo-101/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/07/18/monte-carlo-101/</guid>
      <description>Simulações são uma excelente maneira de entender um novo conceito, bem como explorar propriedades de estimadores. Quando queremos entender as propriedades não assintóticas dos estimadores, são raros os casos em que temos soluções analíticas: mínimos quadrados é um dos casos, que parcialmente justifica a popularidade do método. Em muitos casos, usamos simulações para entender as características de um estimador em amostras finitas. Esse post tenta prover uma ilustração de como criar simulações e usa-las.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>print(&#34;Hello,world!&#34;)</title>
      <link>/2018/07/18/print-hello-world/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/07/18/print-hello-world/</guid>
      <description>Este é o primeiro post do AZUL, um blog mantido por Daniel Coutinho e Pedro “Cava” Cavalcante. Sem mais delongas, eis os dois autores:
Daniel Coutinho é formado em economia pela PUC-Rio (2018) e faz mestrado em economia na mesma instituição. É louco o suficiente para ter feito a monografia de fim de curso em econometria, e gosta de escrever sobre si próprio na terceira pessoa.
Pedro “Cava” Cavalcante</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Os Autores Este é um blog mantido por Daniel Coutinho e Pedro “Cava” Cavalcante. Neste blog, iremos escrever posts sobre economia, estatística e programação, frequentemente misturando os três. Ambos usam o R, uma linguagem de programação voltada para estatística, e muitos dos posts deste blog serão acompanhados do código. Sem mais delongas, eis os dois autores:
Daniel Coutinho é formado em economia pela PUC-Rio (2018) e faz mestrado em economia na mesma instituição.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>