<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estatística on AZUL</title>
    <link>/tags/estat%C3%ADstica/</link>
    <description>Recent content in Estatística on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2020, Pedro Cavalcante &amp; Daniel Coutinho; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/estat%C3%ADstica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Concentração de Medida</title>
      <link>/2020/11/14/concentra%C3%A7%C3%A3o-de-medida./</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/11/14/concentra%C3%A7%C3%A3o-de-medida./</guid>
      <description>Este é um post meio maluco, porque é absolutamente específico a coisas de machine learning e não é nem de perto uma aplicação prática. Mas é um tópico que é muito interessante e que eu acho que é bastante acessível.
Vamos começar com um velho conhecido, a desigualdade de Chebyschev:
\[P(|X-\mu| &amp;gt; t) \leq \frac{Var(x)}{t^2}\]
Nós todos conhecemos essa desigualdade, que é usada como uma maneira de “provar” que a média amostral é um estimador consistente: a variância da média de um processo i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verossimilhança da Poisson</title>
      <link>/2020/10/10/verossimilhan%C3%A7a-da-poisson/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/10/10/verossimilhan%C3%A7a-da-poisson/</guid>
      <description>Dislaimer: eu tenho a formação em estatística de uma batata, não me leve muito a sério
A distribuição de Poisson descreve a probabilidade de que \(k\) eventos discretos ocorram em um espaço ou período de tempo em que \(\lambda\) eventos eram esperados. A densidade é:
\[f(k \, | \,\lambda) = \frac{\lambda^k e^{-\lambda}}{k!}\]
Existe um bom número de situações em que essa distribuição pode não ser adequada para modelar o que se propõe, mas vamos passar por cima disso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelagem com {tidymodels}</title>
      <link>/2020/06/02/modelagem-com-tidymodels/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/02/modelagem-com-tidymodels/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerando um padrão de difusão com soma de um termo gaussiano</title>
      <link>/2020/02/09/difusao-gaussiana/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/02/09/difusao-gaussiana/</guid>
      <description>Dia desses eu fui informado por um amigo de que um padrão bonitinho de difusão acontece somando um termo gaussiano acumuladamente a um conjunto. O que o amigo versado em Física me relatou como um “padrão de difusão”, na minha intuição mais econométrica vem como uma random walk no \(\mathbb{R}^2\).
Bem, vamos usar o purrr e o dplyr para gerar de maneira concisa um tibble pronto para ser passado ao ggplot2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>