<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pedrocava on AZUL</title>
    <link>/authors/pedrocava/</link>
    <description>Recent content in Pedrocava on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/authors/pedrocava/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Um pouco de microeconomia, dualidade e R</title>
      <link>/2018/09/01/microeconomia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/01/microeconomia/</guid>
      <description>No meu segundo período da graduação em economia entrei em contato com a área que hoje me fascina, a cadeira era Teoria Micreconômica I. Ali tive um gostinho - à custa de algum sofrimento com listas e provas, confesso - do que é microeconomia. A cadeira tinha duas seções. A primeira era teoria da firma, a segunda, teoria do consumidor.
Estudamos os canônicos modelos neoclássicos de como uma firma escolhe sua planta e como um consumidor escolhe suas cestas de consumo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alguns pequenos problemas de clustering k-means</title>
      <link>/2018/08/19/problemas-clustering-k-means/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/19/problemas-clustering-k-means/</guid>
      <description>No meu último post mostrei como podíamos usar clustering \(k\)-means para tentar identificar - com relativo sucesso - cursos de medicina no ProUni. Hoje, ao contrário de mostrar um uso interessante de \(k\)-means, quero mostrar um problema do algoritimo relacionado a uma de suas hipoteses.
Hipoteses são ferramentas curiosas. Quem é familiarizado com economia sabe como a profissão as ama. Num geral, elas funcionam como foram concebidas: maneiras de tirar ruído e complexidade de uma questão que não são particularmente relevantes aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homens têm mais casos extraconjugais?</title>
      <link>/2018/08/17/homens-traicao/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/17/homens-traicao/</guid>
      <description>Você acha que homens traem mais? Eu sei que existe toda uma literatura empírica sobre o tema (ou seriam comédias românticas? nunca lembro), mas acho interessante trazer alguns dados. A fonte dos que vou usar hoje é Fair (JPE 1978), compilado no incrível manual de econometria introdutória do professor Jeffrey Wooldridge (MSU).
Vamos rodar um modelo probabilístico para ver se podemos dar nossos dois centavos nessa questão.
ProbitsProbits são, essencialmente, modelos lineares generalizados (GLM) em que a variável de resposta assume valores binários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando clustering para identificar cursos no Prouni</title>
      <link>/2018/08/11/prouni-clustering/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/11/prouni-clustering/</guid>
      <description>Você provavelmente conhece alguém que se formou no ensino médio e foi fazer um infame cursinho pensando em uma aprovação numa graduação em Medicina. Pois é esperado, são cursos estranhamente competitivos e com as - de longe - maiores notas de corte. Por serem tão anômalos, podem ser um exercício interessante de classificação.
Vou expor brevemente a matemática por trás do processo de Clustering k-means, alguns problemas que surgem na hora de aplicar o algoritimo e aplica-lo em uma questão interessante de economia da educação, carrer choice.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>