<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estatística on AZUL</title>
    <link>/categories/estat%C3%ADstica/</link>
    <description>Recent content in Estatística on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/estat%C3%ADstica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Viés de significância</title>
      <link>/2020/07/18/vi%C3%A9s-de-signific%C3%A2ncia/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/07/18/vi%C3%A9s-de-signific%C3%A2ncia/</guid>
      <description>Esse é um post que é trata de um troço que eu nunca tinha pensado e é sensacional e talvez dê um nó na cabeça. Ele é 100% baseado neste post aqui, que eu achei via o blog do Andrew Gelman. Você não precisa ler o post pra entender o que eu vou fazer aqui porque eu vou explicar tudo. Tem muita conta e eu vou deixar elas no fim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modelagem com {tidymodels}</title>
      <link>/2020/06/02/modelagem-com-tidymodels/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/02/modelagem-com-tidymodels/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bootstrap: uma introdução</title>
      <link>/2020/02/22/bootstrap-uma-introdu%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/02/22/bootstrap-uma-introdu%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Bootstrap é um método de resampling pra obter alguma estatística de um estimador (usualmente). A ideia é que pode ser muito difícil obter a estatística usando uma expressão analítica fechada - ou a expressão analítica só vale assintoticamente. A ideia é bem simples: seja \(x\) representar a coleção dos dados com amostra de tamanho N. O algoritmo é:
Faça uma reamostragem com reposição de x com a amostra de algum tamanho (usualmente N) Calcule a estatística de interesse nessa nova amostra Repita 1 e 2 várias vezes  Eu vou começar com um exemplo 100% bobo: vamos calcular o intervalo de confiança de 95% de uma variável Normal(0,1).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerando um padrão de difusão com soma de um termo gaussiano</title>
      <link>/2020/02/09/difusao-gaussiana/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/02/09/difusao-gaussiana/</guid>
      <description>Dia desses eu fui informado por um amigo de que um padrão bonitinho de difusão acontece somando um termo gaussiano acumuladamente a um conjunto. O que o amigo versado em Física me relatou como um “padrão de difusão”, na minha intuição mais econométrica vem como uma random walk no \(\mathbb{R}^2\).
Bem, vamos usar o purrr e o dplyr para gerar de maneira concisa um tibble pronto para ser passado ao ggplot2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulando o Teorema Central do Limite no R</title>
      <link>/2019/11/03/central-limit-theorem-r/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/11/03/central-limit-theorem-r/</guid>
      <description>O Teorema do Limite Central é um dos resultados mais importantes de toda a estatística. Como de praxe, a esmagadora maioria dos leitores foi apresenteado a esse belo resultado como uma sequência de manipulações de equações, quando não simplesmente ouviu seu enunciado sem mais explicações sobre sua importância e consequências. Como também é de praxe, a serventia da casa é falar de um assunto da maneira como gostaríamos de ter sido a ele introduzidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comportamento de Random Walks</title>
      <link>/2019/06/10/var-random-walks/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/06/10/var-random-walks/</guid>
      <description>Um processo estocástico autoregressivo com \(1\) lag, doravante chamado de AR1, é, no caso simplificado em uma dimensão que eu abordarei aqui, descrito como:
\[y_t = \beta y_{t-1} + \mu_t\] Para algum \(y_o = c\) e, no caso com que lidaremos hoje, \(\beta \in \mathbb{R}\) e \(\mu_t \sim N(0, \sigma^2)\), logo vale que $[_t] = 0 $.
Variância e Esperança do Processo AR1 Esperança Vamos agora caracterizar o Valor Esperado e a Variância desse processo, assim como caracterizaríamos os dois primeiros momentos centrais de uma distribuição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificando algumas propriedades de Mínimos Quadrados com o R</title>
      <link>/2019/03/28/consistencia-assintotica-ols/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/28/consistencia-assintotica-ols/</guid>
      <description>Para você, bravo leitor que conseguiu superar o título horrível deste post e abriu o link, devo algo interessante. Já adianto que normalidade (assintótica) de um estimador não é lá o assunto mais empolgante do mundo. Fiz esse post pensando que esse tema faz parte da longa lista de assuntos tratados de maneira assustadoramente teórica em salas de aula pelo mundo. Consistência assintótica, convergência em distribuição e Teorema do Limite Central são excelentes conceitos para serem introduzidos com uma abordagem computacional, do ver acontecendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando comportamento de uma distribuição e de processos autoregressivos com o gganimate</title>
      <link>/2019/01/07/prob-animate/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/07/prob-animate/</guid>
      <description>Dia desses o gganimate finalmente foi liberado no CRAN e agora é instalável na sua máquina simplesmente executando o comando install.packages(&amp;quot;gganimate&amp;quot;) - mas se prepare porque ele têm muitas dependências. Muita gente esperava esse pacote porque até então, animações com a qualidade e gramática do ggplot2 não eram humanamente possíveis. Você teria que renderizar e salvar todos os frames da animação e depois junta-las com software externo. Foram quase três anos de desenvolvimento, entre o primeiro commit no GitHub e o lançamento oficial no CRAN e muita coisa mudou no meio do caminho, especialmente porque o pacote que começou sendo desenvolvimento por Dave Robinson eventualmente trocou para as habilidosas mãos do dinamarquês Thomas Lin Pedersen, que desenvolve vários pacotes excelentes de R.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>