<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on AZUL</title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in R on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Usando clustering para identificar curso no Prouni</title>
      <link>/2018/08/09/prouni-clustering/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/09/prouni-clustering/</guid>
      <description>Você provavelmente conhece alguém que se formou no ensino médio e foi fazer um infame cursinho pensando em uma aprovação numa graduação em Medicina. Pois, é esperado, são cursos estranhamente competitivos, com as maiores notas de corte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interpolação</title>
      <link>/2018/07/28/interpolacao/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/07/28/interpolacao/</guid>
      <description>Este post vai discutir sobre interpolação. Não é o post mais interessante deste blog. Mas ele é necessário para posts futuros.
A ideia de interpolação é literalmente “ligar os pontos”: dado um conjunto de pontos, procuramos uma função (ou um conjunto de funções) que passe por todos os pontos. Veja que a ideia é parecida com a de Mínimos Quadrados, mas com a diferença que mínimos quadrados não necessariamente passa por todos os pontos - ou sequer passa por qualquer um dos pontos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viés de variáveis instrumentais</title>
      <link>/2018/07/19/vi%C3%A9s-de-vari%C3%A1veis-instrumentais/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/07/19/vi%C3%A9s-de-vari%C3%A1veis-instrumentais/</guid>
      <description>Como prometido no post anterior, vamos usar simulação para testar algumas coisas. A primeira delas é um problema curioso e (relativamente) pouco explorado: o viés ao usarmos muitos instrumentos em variáveis instrumentais. O excelente Mostly Harmless Econometrics, de Angrist e Pischke, conta com uma discussão sobre o tema na seção 4.6.4 - não surpreendentemente chamada de Bias of 2SLS.
Antes, uma recapitulação sobre variáveis instrumentais (se você não aprendeu sobre variáveis instrumentais, qualquer livro básico de econometria vai falar sobre o tópico): suponha que você tem o modelo \(y =x\beta+e\) e você sabe que \(E(ex) \neq 0\) - ou seja, temos um problema de endogenidade.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>