<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Microeconomia on AZUL</title>
    <link>/categories/microeconomia/</link>
    <description>Recent content in Microeconomia on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/microeconomia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Modelo de Cournot no R com o pacote Recon</title>
      <link>/2019/04/04/recon-comp-micro/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/04/04/recon-comp-micro/</guid>
      <description>Dia desses eu concluí o primeiro release estável do Recon e inclusive já está disponível no CRAN para download, é só rodar install.packages(&amp;quot;Recon&amp;quot;) para instalar a última versão enviada ao repositório ou devtools::install_github(&amp;quot;pedrocava/Recon&amp;quot;) para baixar a versão mais recente. Com meu primeiro pacote finalmente no CRAN pensei fazer um post mostrando o que ele é capaz de fazer, afinal eu quero downloads.
Ano passado eu fiz alguns posts aqui mostrando trabalho em progresso do pacote.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pouco de microeconomia, dualidade e R</title>
      <link>/2018/09/01/microeconomia/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/01/microeconomia/</guid>
      <description>No meu segundo período da graduação em economia entrei em contato com a área que hoje me fascina, a cadeira era Teoria Micreconômica I. Ali tive um gostinho - à custa de algum sofrimento com listas e provas, confesso - do que é microeconomia. A cadeira tinha duas seções. A primeira era teoria da firma, a segunda, teoria do consumidor.
Estudamos os canônicos modelos neoclássicos de como uma firma escolhe sua planta e como um consumidor escolhe suas cestas de consumo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homens têm mais casos extraconjugais?</title>
      <link>/2018/08/17/homens-traicao/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/17/homens-traicao/</guid>
      <description>Você acha que homens traem mais? Eu sei que existe toda uma literatura empírica sobre o tema (ou seriam comédias românticas? nunca lembro), mas acho interessante trazer alguns dados. A fonte dos que vou usar hoje é Fair (JPE 1978), compilado no incrível manual de econometria introdutória do professor Jeffrey Wooldridge (MSU).
Vamos rodar um modelo probabilístico para ver se podemos dar nossos dois centavos nessa questão.
Probits Probits são, essencialmente, modelos lineares generalizados (GLM) em que a variável de resposta assume valores binários.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>