<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Simulações on AZUL</title>
    <link>/tags/simula%C3%A7%C3%B5es/</link>
    <description>Recent content in Simulações on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/simula%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Verificando computacionalmente o Teorema Central do Limite no R</title>
      <link>/2019/04/28/central-limit-theorem-r/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/04/28/central-limit-theorem-r/</guid>
      <description>O Teorema do Limite Central é um dos resultados mais importantes de toda a estatística. Não é exagero dizer que sem ele não teríamos Econometria. E como de praxe, a esmagadora maioria dos leitores foi apresenteado a esse belo resultado como uma sequência de manipulações de equações, quando não simplesmente ouviu seu enunciado sem mais explicações sobre sua importância e consequências.
Como também é de praxe, a serventia da casa é falar de um assunto da maneira como gostaríamos de ter sido a ele introduzidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificando algumas propriedades de Mínimos Quadrados com o R</title>
      <link>/2019/03/28/consistencia-assintotica-ols/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/28/consistencia-assintotica-ols/</guid>
      <description>Para você, bravo leitor que conseguiu superar o título horrível deste post e abriu o link, devo algo interessante. Já adianto que normalidade (assintótica) de um estimador não é lá o assunto mais empolgante do mundo. Fiz esse post pensando que esse tema faz parte da longa lista de assuntos tratados de maneira assustadoramente teórica em salas de aula pelo mundo. Consistência assintótica, convergência em distribuição e Teorema do Limite Central são excelentes conceitos para serem introduzidos com uma abordagem computacional, do ver acontecendo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>