<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Simulações on AZUL</title>
    <link>/tags/simula%C3%A7%C3%B5es/</link>
    <description>Recent content in Simulações on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/simula%C3%A7%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jogo da Velha com Q-Learning</title>
      <link>/2020/04/21/jogo-da-velha-com-q-learning/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/21/jogo-da-velha-com-q-learning/</guid>
      <description>Aqui no blog já abordamos várias vezes técnicas que podemos colocar na caixinha do Aprendizado Supervisionado - onde praticamente todo o ferramental da Econometria está. Também abordamos Aprendizado Não-Supervisionado quando falamos de clustering k-means. Acho que vale agora por o dedinho na água do Aprendizado por Reforço. Deixo o aviso de que apesar de falarmos que abordamos o conteúdo aqui da maneira como gostaríamos de ao assunto ter sido apresentados, definitivamente não é assim que eu gostaria de ter sido introduzido a Aprendizado por Reforço porque, bem, eu não fui introduzido a esse mundo, não de verdade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mas e a indústria?</title>
      <link>/2020/04/12/mas-e-a-ind%C3%BAstria/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/12/mas-e-a-ind%C3%BAstria/</guid>
      <description>Dia desses li coisas tristes. A narrativa era de que alguns setores são por alguma propriedade vinda dos céus (alguns dirão ah mas e a complexidade… e eu direi que são eles os que invejam os físicos) mais “importantes” que outros e que, de fato, o processo de desenvolvimento econômico é sim substituir participação de setores menos complexos por outros mais complexos. A magia, o pulo do gato, o estopim de um ciclo virtuoso de crescimento estaria em produzir menos soja e mais massa proteica, menos ferro e mais carros, menos bananas e mais microchips… Qualquer semelhança com as viúvas do regime militar não é coincidência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerando um padrão de difusão com soma de um termo gaussiano</title>
      <link>/2020/02/09/difusao-gaussiana/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/02/09/difusao-gaussiana/</guid>
      <description>Dia desses eu fui informado por um amigo de que um padrão bonitinho de difusão acontece somando um termo gaussiano acumuladamente a um conjunto. O que o amigo versado em Física me relatou como um “padrão de difusão”, na minha intuição mais econométrica vem como uma random walk no \(\mathbb{R}^2\).
Bem, vamos usar o purrr e o dplyr para gerar de maneira concisa um tibble pronto para ser passado ao ggplot2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulando o Teorema Central do Limite no R</title>
      <link>/2019/11/03/central-limit-theorem-r/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/11/03/central-limit-theorem-r/</guid>
      <description>O Teorema do Limite Central é um dos resultados mais importantes de toda a estatística. Como de praxe, a esmagadora maioria dos leitores foi apresenteado a esse belo resultado como uma sequência de manipulações de equações, quando não simplesmente ouviu seu enunciado sem mais explicações sobre sua importância e consequências. Como também é de praxe, a serventia da casa é falar de um assunto da maneira como gostaríamos de ter sido a ele introduzidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Teorema do Macaco Infito: quanto tempo até sair Hamlet?</title>
      <link>/2019/09/08/macaco-infinito-hamlet/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/08/macaco-infinito-hamlet/</guid>
      <description>O Enunciado e Quase-CertezaProbabilidades de palavras em particular com alfabetos finitosSimulaçãolibrary(dplyr)library(tibble)library(rio)palavras &amp;lt;- import(&amp;quot;https://github.com/pythonprobr/palavras/blob/master/palavras.txt?raw=true&amp;quot;) %&amp;gt;% as_tibble()palavras$tamanho &amp;lt;- stringr::str_length(palavras$a) # tamanho das palavrasExistem maneiras mais elegantes de armazenar os resultados desta simulação, mas eu fiz isso com pressa e - convenhamos - isso aqui é só um blog. Vamos ao passo a passo do desenho da simulação. Primeiro definimos parâmetros e objetos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizando um critério de estacionariedade em Processos AR</title>
      <link>/2019/08/20/viz-estacionariedade-gganim/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/20/viz-estacionariedade-gganim/</guid>
      <description>Eu volto ao mesmo tema, processos AR, com certa regularidade porque Séries Temporais são um excelente playground para brincar de fazer gifs. Animações e o componente da passagem do tempo inerente ao estudo de processos estocásticos combinam muito bem.
Indo direto ao ponto, vamos lembrar do novo velho amigo o AR(1) em uma dimensão:
\[y_t = \beta y_{t-1} + \mu_t\]Dizemos que \(y_t\) é \(n\)-estacionário se no limite quando \(t\) tende a infinito seu \(n\)-ésimo momento incondicional converge1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Abordagem de Ponto Fixo para o Teorema de Perron-Frobenius Parte I: Dois Resultados Importantes</title>
      <link>/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-1/</guid>
      <description>Um Pequeno AvisoEste post é um pouco diferente do comum no blog. É definitivamente o mais longo até agora e provavelmente manterá esse título por um bom tempo porque ele foi lentamente concebido e escrito ao longo de 5 semanas de férias da faculdade. Nas minhas últimas férias optei por postar mais posts curtos e apesar de ter gostado da experiência de imersão que esse me proporcionou, não pretendo repeti-la tão cedo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Abordagem de Ponto Fixo para o Teorema de Perron-Frobenius Parte II: Demonstração e Verificação Computacional</title>
      <link>/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-2/</guid>
      <description>Um Pequeno AvisoEste post é - como o nome indica - uma continuação de outro. Sua leitura solitária pode fazer pouco ou nenhum sentido se o leitor não está familiarizado com os conceitos introduzidos na primeira parte.
Plano de VooNa primeira parte fomos apresentados a muita coisa então vale a pena refresca-las um pouco antes de entender para onde vamos. Primeiro conhecemos o conceito de ponto fixo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comportamento de Random Walks</title>
      <link>/2019/06/10/var-random-walks/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/06/10/var-random-walks/</guid>
      <description>Um processo estocástico autoregressivo com \(1\) lag, doravante chamado de AR1, é, no caso simplificado em uma dimensão que eu abordarei aqui, descrito como:
\[y_t = \beta y_{t-1} + \mu_t\] Para algum \(y_o = c\) e, no caso com que lidaremos hoje, \(\beta \in \mathbb{R}\) e \(\mu_t \sim N(0, \sigma^2)\), logo vale que $[_t] = 0 $.
Variância e Esperança do Processo AR1EsperançaVamos agora caracterizar o Valor Esperado e a Variância desse processo, assim como caracterizaríamos os dois primeiros momentos centrais de uma distribuição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificando algumas propriedades de Mínimos Quadrados com o R</title>
      <link>/2019/03/28/consistencia-assintotica-ols/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/28/consistencia-assintotica-ols/</guid>
      <description>Para você, bravo leitor que conseguiu superar o título horrível deste post e abriu o link, devo algo interessante. Já adianto que normalidade (assintótica) de um estimador não é lá o assunto mais empolgante do mundo. Fiz esse post pensando que esse tema faz parte da longa lista de assuntos tratados de maneira assustadoramente teórica em salas de aula pelo mundo. Consistência assintótica, convergência em distribuição e Teorema do Limite Central são excelentes conceitos para serem introduzidos com uma abordagem computacional, do ver acontecendo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>