<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Matemática on AZUL</title>
    <link>/categories/matem%C3%A1tica/</link>
    <description>Recent content in Matemática on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/matem%C3%A1tica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gerando um padrão de difusão com soma de um termo gaussiano</title>
      <link>/2020/02/09/difusao-gaussiana/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/02/09/difusao-gaussiana/</guid>
      <description>Dia desses eu fui informado por um amigo de que um padrão bonitinho de difusão acontece somando um termo gaussiano acumuladamente a um conjunto. O que o amigo versado em Física me relatou como um “padrão de difusão”, na minha intuição mais econométrica vem como uma random walk no \(\mathbb{R}^2\).
Bem, vamos usar o purrr e o dplyr para gerar de maneira concisa um tibble pronto para ser passado ao ggplot2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas dinâmicos II: Expectativas racionais</title>
      <link>/2020/01/17/sistemas-din%C3%A2micos-ii/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/01/17/sistemas-din%C3%A2micos-ii/</guid>
      <description>Há muito tempo atrás eu escrevi sobre Álgebra Linear e sistemas dinâmicos. Lá, eu falava de um caso em que o sistema era \(x_t = Ax_{t-1}\), onde \(x_t\) era um vetor e \(A\) tinha que ter autovalores menores que 1 em módulo para garantir a estabilidade do sistema. Apesar de ser um caso bem interessante, muitas vezes em economia nós temos que lidar com expectativas e assumimos expectativas racionais - que pode ser definida de várias maneiras, mas a mais intuitiva é pensar que agentes não cometem erros sistematicamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Teorema do Macaco Infito: quanto tempo até sair Hamlet?</title>
      <link>/2019/09/08/macaco-infinito-hamlet/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/09/08/macaco-infinito-hamlet/</guid>
      <description>O Enunciado e Quase-CertezaProbabilidades de palavras em particular com alfabetos finitosSimulaçãolibrary(dplyr)library(tibble)library(rio)palavras &amp;lt;- import(&amp;quot;https://github.com/pythonprobr/palavras/blob/master/palavras.txt?raw=true&amp;quot;) %&amp;gt;% as_tibble()palavras$tamanho &amp;lt;- stringr::str_length(palavras$a) # tamanho das palavrasExistem maneiras mais elegantes de armazenar os resultados desta simulação, mas eu fiz isso com pressa e - convenhamos - isso aqui é só um blog. Vamos ao passo a passo do desenho da simulação. Primeiro definimos parâmetros e objetos:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Abordagem de Ponto Fixo para o Teorema de Perron-Frobenius Parte I: Dois Resultados Importantes</title>
      <link>/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-1/</guid>
      <description>Um Pequeno AvisoEste post é um pouco diferente do comum no blog. É definitivamente o mais longo até agora e provavelmente manterá esse título por um bom tempo porque ele foi lentamente concebido e escrito ao longo de 5 semanas de férias da faculdade. Nas minhas últimas férias optei por postar mais posts curtos e apesar de ter gostado da experiência de imersão que esse me proporcionou, não pretendo repeti-la tão cedo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Abordagem de Ponto Fixo para o Teorema de Perron-Frobenius Parte II: Demonstração e Verificação Computacional</title>
      <link>/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/08/12/perron-frobenius-verificando-comp-2/</guid>
      <description>Um Pequeno AvisoEste post é - como o nome indica - uma continuação de outro. Sua leitura solitária pode fazer pouco ou nenhum sentido se o leitor não está familiarizado com os conceitos introduzidos na primeira parte.
Plano de VooNa primeira parte fomos apresentados a muita coisa então vale a pena refresca-las um pouco antes de entender para onde vamos. Primeiro conhecemos o conceito de ponto fixo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prog Dinâmica IIA</title>
      <link>/2018/11/14/prog-din%C3%A2mica-2a/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/11/14/prog-din%C3%A2mica-2a/</guid>
      <description>Em um post anterior, eu falei sobre a ideia básica de programação dinâmica, e como usamos ela para resolver problemas de otimização no tempo. Naquele post, eu tratei o caso sem incerteza. Este post vai tratar do caso com incerteza.
Vamos mudar um pouco o cenário: o nosso agente continua a maximizar a utilidade, mas dessa vez ele pode investir em um ativo que paga uma taxa de juros \(r\).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas Dinâmicos e Álgebra Linear</title>
      <link>/2018/11/06/sistemas-dinamicos-e-algebra-linear/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/11/06/sistemas-dinamicos-e-algebra-linear/</guid>
      <description>Este é mais um post na linha de “como eu gostaria de ter sido apresentado à”. O tema de hoje é Algebra Linear. Este é um dos cursos que muitos alunos acham excessivamente abstrato, e portanto, inútil. De fato, eu tive um pouco desta sensação quando eu fiz o curso. A verdade está muito distante disso.
Suponha que nós temos um sistema de equações (lineares), e este sistema evolui ao longo do tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Teorema do Ponto Fixo de Banach e uma visualização no R</title>
      <link>/2018/10/31/banach/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/31/banach/</guid>
      <description>Esse é meu primeiro post que se atreve a falar de matemática de maneira mais pura, não mais como uma língua que deixa mais fácil falar de modelos pra descrever economias e pessoas. Pode ser horrível, fiquei avisado desde já. Eu espero que qualquer aluno suficientemente motivado de Cálculo I consiga entender o assunto - mas não sei se sou bom professor, então fique de novo avisado.
O Teorema do Ponto Fixo de BanachAntes de entrar no enunciado do teorema elegante de que vou falar aqui, vamos começar com um exercício.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>