<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Econometria on AZUL</title>
    <link>/categories/econometria/</link>
    <description>Recent content in Econometria on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/econometria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Será que Investimento Público é tudo isso? Estimando VARs no R</title>
      <link>/2019/04/28/central-limit-theorem-r/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/04/28/central-limit-theorem-r/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificando computacionalmente o Teorema Central do Limite no R</title>
      <link>/2019/04/28/central-limit-theorem-r/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/04/28/central-limit-theorem-r/</guid>
      <description>O Teorema do Limite Central é um dos resultados mais importantes de toda a estatística. Não é exagero dizer que sem ele não teríamos Econometria. E como de praxe, a esmagadora maioria dos leitores foi apresenteado a esse belo resultado como uma sequência de manipulações de equações, quando não simplesmente ouviu seu enunciado sem mais explicações sobre sua importância e consequências.
Como também é de praxe, a serventia da casa é falar de um assunto da maneira como gostaríamos de ter sido a ele introduzidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LASSO Adaptativo e Critérios de Informação para LASSO</title>
      <link>/2019/04/05/lasso-adaptativo/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/04/05/lasso-adaptativo/</guid>
      <description>Em um post anterior, eu falei do LASSO (Least Absolute Shrinkage and Select Operator). Como vamos explorar uma variação do LASSO hoje, eu vou repetir o problema que o LASSO resolvia:
\[\hat{\beta}_{LASSO} \in \arg \min_{\beta} \displaystyle \sum_{i=1}^n (y_i - x_i \beta)^2 + \lambda \sum_{k=0}^p |\beta_k|\]
(Onde \(|.|\) é o valor absoluto do termo). E como eu já disse, o LASSO nos fornece uma maneira de selecionar quais variáveis entram no modelo ou não.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificando algumas propriedades de Mínimos Quadrados com o R</title>
      <link>/2019/03/28/consistencia-assintotica-ols/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/03/28/consistencia-assintotica-ols/</guid>
      <description>Para você, bravo leitor que conseguiu superar o título horrível deste post e abriu o link, devo algo interessante. Já adianto que normalidade (assintótica) de um estimador não é lá o assunto mais empolgante do mundo. Fiz esse post pensando que esse tema faz parte da longa lista de assuntos tratados de maneira assustadoramente teórica em salas de aula pelo mundo. Consistência assintótica, convergência em distribuição e Teorema do Limite Central são excelentes conceitos para serem introduzidos com uma abordagem computacional, do ver acontecendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtros: Uma Introdução</title>
      <link>/2019/02/09/filtros-uma-introdu%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/02/09/filtros-uma-introdu%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Um filtro (linear) é basicamente qualquer polinômio \(\alpha(B)\) a ser aplicado a uma série. De maneira geral, podemos representar um filtro como:
\[ \alpha(B) = \displaystyle \sum_{j=-\infty}^{\infty} a_j B^{j} \]
Onde B é o operador backshift, logo para uma série temporal \(y_t\), \(By_t = y_{t-1}\) e \(B^ny_t = y_{t-n}\). A forma acima é conhecida como a representação no domínio temporal (time domain) do filtro. Filtros podem “existir” em duas formas, que carregam a mesma informação: a de time domain e a frequency domain (que, em tradução literal, é o domínio da frequência ou domínio frequencial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Can&#39;t Get No Instruments: quando instrumentos são fracos</title>
      <link>/2018/12/19/i-can-t-get-no-instruments-quando-instrumentos-s%C3%A3o-fracos/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/12/19/i-can-t-get-no-instruments-quando-instrumentos-s%C3%A3o-fracos/</guid>
      <description>(O título desse post é uma piada com o título do capítulo do Mostly Harmless Econometrics sobre instrumentos)
Variáveis instrumentais são amplamente usadas em econometria, por n motivos: erros nas variáveis, simultaneidade, viés de variável omitida, outras violações da hipótese usual de MQO \(E(u|\textbf{X}) = 0\), em uma regressão \(\textbf{y} = \textbf{X}\beta + \textbf{u}\). Encontrar bons instrumentos é notávelmente difícil, porque os instrumentos precisam obedecer a duas hipóteses: exogenidade e relevância.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RDD, inferência causal e um exemplo em R</title>
      <link>/2018/12/13/rdd-mixtape/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/12/13/rdd-mixtape/</guid>
      <description>Uma das coisas que mais me fascinam em econometria é inferência causal, a arte de separar o sinal do ruído. Boa parte do trabalho de economistas sérios que estudam temas aplicados é conseguir inferir relações causais e não meramente correlações de dados que não são laboratoriais. É difícil controlar todas as variáveis possíveis que afetem performance de alunos - não podemos designar pais atenciosos (!) - e impossível observar dois Brasis, um em que vigora uma regra \(X\) e outro em que não vigora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testes de raiz unitária</title>
      <link>/2018/10/19/testes-de-raiz-unit%C3%A1ria/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/19/testes-de-raiz-unit%C3%A1ria/</guid>
      <description>Os autores deste blog foram confrontados com uma pergunta sobre o uso de testes de raiz unitária. Em linhas gerais, a pessoa já tinha passado o filtro Hodrick Prescott e o teste continuava indicando a presença de raiz unitária. Deveria este economista sentar e chorar? Ou continuar diferenciando a série?
Neste post vamos mostrar que o teste Dickey-Fuller (ADF) - padrão para testar presença de raiz unitária - tem poder baixo se (1) o processo tem uma raiz próxima de unitária e (2) a amostra é pequena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificação em VAR e Price Puzzle</title>
      <link>/2018/10/15/identifica%C3%A7%C3%A3o-em-var-e-price-puzzle/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/15/identifica%C3%A7%C3%A3o-em-var-e-price-puzzle/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificação em VAR e Price Puzzle I</title>
      <link>/2018/10/07/identifica%C3%A7%C3%A3o-em-var-e-price-puzzle/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/10/07/identifica%C3%A7%C3%A3o-em-var-e-price-puzzle/</guid>
      <description>O VAR (Vector Autoregression, em inglês; em tradução livre, autoregressão vetorial) é um método padrão em estudos empíricos em macroeconomia. VARs são simplesmente empilhamentos de variáveis nas quais estimamos uma autoregressão. Para solidificar a ideia, suponha que temos duas variáveis \(x_t,y_t\) em um vetor \(\mathbf{x_t} = (x_t \phantom{0} y_t)&amp;#39;\). Um VAR seria:
\[\mathbf{x_t} = C\mathbf{x_{t-1}} + \mathbf{u_t}\]
Onde \(C\) é uma matriz \(2 \times 2\) e \(\mathbf{u_t}\) é um vetor de choques, possivelmente correlacionados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O LASSO</title>
      <link>/2018/09/16/lasso/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/09/16/lasso/</guid>
      <description>Este post vai tratar de um método de machine learning muito interessante e relativamente simples: o LASSO. LASSO significa Least Absolute Shrinkage and Select Operator. Como o nome sugere, o LASSO seleciona quais regressores são relevantes e quais não são. Ou seja, suponha que você é um pesquisador que tem 50 variáveis que são possíveis candidatos a variáveis explicativas de uma variável de interesse. O LASSO permite que você dê os 50 regressores para o computador e ele escolha quais são os relevantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viés de variáveis instrumentais</title>
      <link>/2018/08/19/vi%C3%A9s-de-vari%C3%A1veis-instrumentais/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/19/vi%C3%A9s-de-vari%C3%A1veis-instrumentais/</guid>
      <description>Como prometido no post anterior, vamos usar simulação para testar algumas coisas. A primeira delas é um problema curioso e (relativamente) pouco explorado: o viés ao usarmos muitos instrumentos em variáveis instrumentais. O excelente Mostly Harmless Econometrics, de Angrist e Pischke, conta com uma discussão sobre o tema na seção 4.6.4 - não surpreendentemente chamada de Bias of 2SLS.
Antes, uma recapitulação sobre variáveis instrumentais (se você não aprendeu sobre variáveis instrumentais, qualquer livro básico de econometria vai falar sobre o tópico): suponha que você tem o modelo \(y =x\beta+e\) e você sabe que \(E(ex) \neq 0\) - ou seja, temos um problema de endogenidade.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>