<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programação on AZUL</title>
    <link>/categories/programa%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Programação on AZUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/programa%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>R mais rápido</title>
      <link>/2020/06/25/r-mais-r%C3%A1pido/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/25/r-mais-r%C3%A1pido/</guid>
      <description>Os problemas de velocidade do R são muito conhecidos. Já foram feitos vários esforços para acelerar a linguagem no base-R, colocando Just In Time Compilation, por exemplo. Mesmo assim a linguagem ainda é relativamente lenta.
Existem várias iniciativas para acelerar o R. Uma das mais famosas é o R da Microsoft, o R Open. Eles usam bibliotecas que agilizam as contas e usam paralelismo sem nenhuma intervenção direta do usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuide da saúde, pare de fazer loops</title>
      <link>/2020/06/06/cuide-da-sa%C3%BAde-pare-de-fazer-loops/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/06/cuide-da-sa%C3%BAde-pare-de-fazer-loops/</guid>
      <description>Disclaimer: eu tenho a formação em ciência da computação de uma batata, não me leve muito a sério
O querido Daniel Duque trouxe um problema para o meu colo e eu gostei tanto da simplicidade da solução em relação à abordagem mais óbvia de montar loops dentro de loops que decidi aproveitar para espalhar a palavra da programação funcional. Não por inteiro, apenas outra concepção de operações repetidas.
Antes do problema interessante do Daniel, um problema comum de simulações estatísticas como motivação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>{purrr} para simular Sistemas Dinâmicos</title>
      <link>/2020/05/25/funprog-dyn-sys/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/05/25/funprog-dyn-sys/</guid>
      <description>Compor funções é uma maneira muito intuitiva e sã de organizar código e eu quero mostrar isso na prática simulando um sistema dinâmico com \(n\) objetos sob o efeito de algum campo de vetores.
\(n = 1\) é por onde se começa Vamos pensar no que precisamos. Para simular um campo no plano precisamos um vetor com tipagem double e duas entradas caracteriza uma posição pontual. Queremos que o vetor entre, seja adicionado um termo que depende dos valores do vetor e um termo estocástico.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>